有冇人有脊柱側彎？

可能以前用得太多斜咩袋，仲要裝勁多書落個袋 而家搞到向左邊傾斜

有冇人有類似情況

我覺得係坐姿多過咩斜袋事

人愈大條腿愈易攰

條腰

坐姿都係另一個大問題

做過脊柱側彎手術

係點樣做 你情況好嚴重？

我都做左

醫學硏究側彎同用斜咩袋無關係。

我想知做完手術會對平時生活有咩影響？

一開始要帶個矯形器矯正返 但冇乜用 果陣彎到八十幾度 做手術就大概係經將條脊骨移返正30度以下 再用螺絲係兩邊固定佢

你做左幾多年？ 身體有冇咩問題 成日上網睇時間耐左 會好多痛症岀現 有冇做咩運動增肌

我, 不過係輕微, 連架都唔洗帶
但有時都會腰痛 可以點

八十幾度差唔多成直角

咁我都好彩得十幾度又無惡化 唔知係咪細個游開水既關系

頭一年冇得做劇烈運動唔可以咩野上身 一年後就同正常人冇乜分別 但都唔可以咩太重既野 同埋因爲條腰硬左 所以一啲要柔軟性既動作都難啲做 例如彎腰

20年了。
經常有腰痛, 無做過背肌運動。
有部份病人做完胸椎側彎會有頭痛問題,但醫生唔會認同側彎手術有關。

游水好有用！我做完手術醫生都叫我游多啲水

係咪唔需要攞返啲螺絲岀黎 唔想開多次刀
有冇keep 住覆診

手術後係要靠自己多遊水訓練背部肌肉。

因為脊髓巳溶合螺絲承托左上半身重量,背部肌肉活動少自然會較弱

唔需要。
除非有炎証問題出現啦。
做過手術都感受過開刀痛苦。
需要keep住覆診呀

咁想問下有冇咩係真係唔做得 例如過山車果啲 因為我以前好鐘意玩刺激野 所以耐唔耐都照玩 唔知會唔會有咩問題 不過覆診果陣都冇乜惡化情況

手術後脊椎溶合得好都無咩唔可以做。
我有女性朋友手術後有bb都無問題呀

最緊要多做運動

其實有無真正成因
聽人講係本身平衡力唔好 導致輕微錯位
到後期就因為肌肉已經唔平衡左一段時間 拉扯到彎左
咩斜咩袋果d唔係好關事 大把人係發育年齡都有（我自己係小五）

鍛鍊背肌 注意行企坐姿勢，應該可以改善，最少唔會惡化

大家快啲坐返直

但係咪都係唔應該揹重野 諗住做backpacker 去旅行但又驚揹得太耐會好傷跟住惡化

城市人應該冇邊個係冇側彎

想知一個低能問題
拉返直 條骨正路長左
但你個人有無高？

當成個人本身175
拉直變178？
肌肉會唔會限左175？

我都想知

應該會

我小學開始已經有 做過矯正啪骨
但係好似冇乜用
依加左腳成日攰

上面師兄講得啱, 斜咩袋的確有影響
因為個人會自然咁縮起一邊膀頭(條帶個邊)
觀察左好多人用斜咩袋, 都係一邊膀縮起, 什至行路個陣, 都係左右身唔平衡, 行路唔會快得去邊, 有D o吉下o吉下 (好難講清楚, 你睇d用斜咩袋嘅阿叔阿婆 就會明個種步姿)

肩膀如果唔放鬆 (戚起)
條腰都唔會放鬆到
連帶背脊都唔會放鬆到

腰背唔會放鬆到, 即係肌肉長期崩緊, 形成拉力
久而久之就會將本來 又直,又有生理弧度 嘅尾龍骨 拉到變形

另外, 坐得多/坐姿唔正確 都係問題
個膀頭通常傾前 (即係圓肩咁), 加上個身曲埋向前傾(即係寒背)
道理同上面一樣, 都係會縮起個膀 > 拉緊腰背 > 腰背長期

解決方法:
拉筋(增加筋肌柔軟度)
運動(加強肌肉去保護返條脊骨
可以針對性加強腰背肌肉
eg 瑜伽, 八段錦, 游水 都會幫到你

利申:
曾經傷過條腰唔斷尾, 脊柱側彎3-5度左右(其實正常範圍) ,又有圓肩, 又寒背好多年
睇過好多過鐵打, 骨科, 綜合師醫嘅講法, 加上自己經驗得出來結論
依家乜事都冇, 上身線條靚左, 個人放鬆左冇咁崩緊

脊柱側彎考唔考到警察？

有，醫生話唔駛治療
但成日膊頭附近好攰

利申：照鏡睇到明顯高低膊

膊頭 3樣野事
頸, 膊頭, 上背
針對呢2個部位都解決

3個部位

有 試過著裝甲衫
好明顯身體有少少K型

有，依家做gym做返厚個背等人睇落無咁明顯

有 但我身體檢查照左幾次x光都話冇事

輕微既無問題

嚴重既分分鐘行都有問題就唔洗問都知唔得

有冇人前傾後傾?
突肚突屎忽?

諗番轉頭細個成日L型側身訓係床玩game boy

想問下係咪個個都係去大口環check

冇左S型弧度 (我估)

會 手術前152 做完變160
肌肉拉長左要做返啲增肌運動

增高不是夢

你用咩方法？
發覺一定有幾種症狀
我連埋圓肩 寒背 塌腰

Back seretch
引體上升

識做運動可以改善，做錯運動可以惡化，所以都係請教專家好啲

骨盆前傾/下交叉綜合症

google下好易搞

有

巴打好詳盡 多謝教路

我就係做完發覺自己啲姿勢有少少奇怪 例如做引體用背發力嘅位置有唔同

我想知我個人脊椎斜咗少少 做引體嗰陣用嘅力有差異係咪正常 上到去但係左右受力唔平均咁

有6度，成日駝背
老豆都有，估係遺傳

你有無睇過脊醫？

之前港台有節目講過，幾好

青春期戴左 大左都會變番原本咁

利申： 開始變番以前咁

冇呀 中學嗰陣去嗰啲身體檢查都有提我唔平衡但係冇理 而家知錯

返緊工未睇到住 返屋企睇或者巴打可以嘅就講吓係咩黎

點樣分度？

6度點會駝背呀

去搵脊醫檢查一下先，去到做手術係後期好嚴重

好

小弟條腰有少少側彎

中學生時既每年一次個啲學生檢查話我知

咁駝背應該係我慣左伸唔直腰

唔係高定左就無事？

我之前 2x 度 , 練左半年八段錦變左得番幾度 , 個人當堂精神番晒

你放鬆左膊頭先再拉上去, 就會平衡返受力

有無人係先天性

以前body check有check到輕微側彎
有時會心狡痛 基本都同平常人無咩分別

好 我做背嗰日試吓先

我有
諗返起細個坐姿同依家既彎位一樣

放鬆左膊頭, 會拉緊晒胸肌背肌個D架喎

睇過好多伸展都搞唔好, 坐姿已整翻好

有
果時照完 x 光醫生話彎左四十幾度
話超過 45 度 (好似係) 要做手術
我岩岩好唔洗
叫我游多 d 水
但我同時有濕疹
游親水個身都會好乾令到濕疹更嚴重
不過好彩到而家都冇乜大病痛
係有時幾個月會痛一兩次咁上下

上youtube打護脊操跟住做

我80幾度做完手術後30幾度 高左5cm
想問下做完手術後有冇巴絲會痛
有時條腰會冇啦啦扯住扯住痛 要個人keep住微微向前傾先冇咁痛